[獨撚鳩遊]4日3夜山陰快閃鳩鳩鳩遊

係隔離登post過，不過無乜人睇(呢度都無人睇架喇)，不過旨在share
同埋發覺呢個trip係最近2月中去關西既前傳

機票買HX飛米子(無得揀，promo緊連稅$1160，包埋行李)
3晚松江酒店$850 hkd,山陰岡山pass 4500yen,
連埋其他駛費總共用左4千hkd,去日本用得最少錢既一次

Day1 松江+出雲市
Day2 備中松山城+岡山
Day3 木次線+鳥取兜左個圈
Day4 米子鳩行+返香港

一向山陰地區畀我既印象就係鄉下地方(今次去完確認)，同埋最多就係玩太閤立志傳用山中鹿介識尼子家

第一次正式坐港航既A320，之前都坐過既，不過係香港快運租個d
張櫈既顏色真心似壽衣
fit哂去邊都趕住去死既香港人
班機得一半full，重要大部份係旅行團，可以一個人霸三個位

一上機空姐會派濕紙巾
飛機餐個飯好難食，真係聞到就想嘔，結果成個飯原封不動

同埋值得一讚既係班空姐好勤力，經常行過睇下有無垃圾要收同問人飲唔飲水，重有d人去完廁所之後班空姐都好爽手去清潔，真係辛苦哂佢地了

3個幾鐘就到米子空港，唯二既國際航班
同埋過海關將我backpack入面逐件逐件野拎出黎check同搜身，
重有個女關員怕怕醜咁

米子空港對外主要靠JR境線同巴士，但去到咁岩就miss左班JR，
所以買巴士飛直出松江站
btw counter既姐姐d英文好勁，重有正體中文既解釋

架車d燈光加埋d櫈既顏色好昭和年代

一粒鐘到松江站，新既寢台列車瑞風啊

呢三晚訓既地方，係松江站對面勁方便，
不過真係得間房，toliet要share
同埋要沖涼既話要過對面棟樓......

一見到DEBUT就諗錯野

諗錯咩？

而家搭緊巴士去鳥取沙 丘

鳥取市真係好鄉下地方
通常近jr駅個啲地方都應該會繁華啲
佢都係冇咩野
見到好多吉舖

ps請問你係咪就係之前出個eva 500 post個位
我應該後日係岡山坐落去廣島

鳥取沙丘真係無乜興趣去

有呀，快閃廣島嘛

沙丘比相像中仲要大
估唔到

間房張相好似唔知係邊見過

between
我都下星期去米子
原本想第一日直落廣島
但諗諗下時間唔夠
用七日PASS落岡山算

想問下松江去機場架巴士係咪普通人都坐得?
我見佢話接駁ANA D機咁既樣

1月去完
係皆生溫泉住左一晚
間房望海 好正
第二朝起身落大雪 靚到

應該普通人都坐得，佢sell可以駁ANA去羽田班機姐

我去個陣剛剛地震完

同埋無需要玩到咁chur既，又唔係只去一次
山陰地方重有好多地方想去，今次連出雲大社都去唔到

世界咁大
真係未必有機會同一個地方去幾次
chur d都係需要既
D車成個幾鐘先一班
miss左好大獲
我自己好貪心好想乜都去晒
起碼要去左方根書簡果D地方
但玉造溫泉真係點plan都plan唔掂

你要聖巡就無可厚非

山陰真鄉下地方

pish

留名

留名 諗住山陽個邊玩 諗緊去唔去山陰 定去福岡
山陰個邊無新幹線 一程都要2個幾鐘
山陽新幹線可以去到福岡 廣島去都係1個零鐘
超快

山陰獨立去喇，夠去幾次

新幹線真係好快，所以上次去廣島3日有2日都過左福岡

山陰岡山pass，4500yen 4日

因為之後坐既「奧出雲大蛇號」全車指定席，所以要補指定席卷錢劃位
去程班車好full，我劃個陣得返兩個位

好靚既廣告，可惜........

山陰線真係好疏車

出雲市站，今次trip既遺憾就係呢度

夜晚8點幾既出雲市站附近想搵多個人、想搵多間開既鋪頭都無，
結果行左去間摩斯漢堡店開餐，食唔哂

坐普通車返松江，見慣見熟既Kiha40型

返到酒店，原來有三個成人台免費任睇，有埋時間表
睇左陣電視就訓了，第二日要好早起身

絕對無錯

月頭自駕去過出雲
又落雪又大風行出雲大社同日御碕,凍撚到鳩縮
不過都買埋出雲Starbucks限定杯

Day2

因為要趕0658既特急Yakumo，5點幾就起身
天陰陰.....

特急Yakumo，國鐵381系電車，國鐵第一款亦係最後一款擺式列車，
而家得返Yakumo重用緊

今日預左有排行，食多個飯團打底
當然點行都唔夠而家行緊東海道既兩位(三位!?)巴打厲害，係度向佢地致敬

中海，連接住美保灣同宍道湖既湖，
山陰本線有一段會沿住宍道湖同中海既湖邊行

伯備線沿線最多都係呢d

個幾鐘就到備中高梁站，原來《真田丸》有係備中松山城取景
其實備中松山城都出名睇雲海，但我實在唔可以更早起身趕落黎睇

車站隔離就係巴士總站，要去松山城，平日就可以搭市內循環巴士去到「運動公園前」落車，唔好係「松山城登山口」落，會行遠左 ；
星期六日公眾假期會有車直上到城見橋公園，姐係上山穿梭巴士起點，
可以行少d ；
又或者要睇雲海既就係呢度搭共乘的士，不過要早一日book同得兩班

架車去到半路就得返我一個人，個司機問我去邊，答完之後佢好驚奇咁同我講呢個時間好少人會咁去 ，落車之後就係咁，靜到呢......

有頭文字D土阪隧道既feel

日共，見過你個柒頭好多次喇

2.5km，唔遠，不過係上斜

行上去途中都係田田田同田，好靜好舒服

小小神社

行到上城見橋公園路口，原來架穿梭巴士有開，不過送車尾
所以繼續行上去喇

沿路上去d樹高到遮哂景，偶有開揚位置，失覺哂個度就係高梁觀光百選，
係幾靚，唔錯

到左ふいご峠，不過未到，重有700m，行喇

黎到山「卡啦」都有自動售賣機，日本仔你係得既

中國自然步道，我就無乜興趣行喇

重有善意之杖

重有呢個好撚多嗲既城主

留明

你個名…

馬

遲下都想去轉山陰，有無邊到適合踩單車踩1日

好似無乜

重有兩條分叉路，點都行短d個條

有紅葉

行左陣抖一抖，遠處聽到有英文，原來係呢塊展版

幾開揚，唔錯

路邊野花介紹

無錯，城主你真係好撚多野講

留個名

想問下坐eva 500

係咪有得中途上車
我用乘換案内又search唔到班車
但係見官網有寫12:32會停岡山

冇特別注明架 不過每日都係個班
另外好似話四五月會停運

山陰地區真係比較冷門，留名跟進

屌正 我六月都會去而且行程八成一樣 留名學嘢

依加明咩叫debut啦

當然有，佢編制上只係一班普通既Kodama

btw黎緊4-5月運休喎，留意返

唔夠上次去高雄，都係三個AV台，重要全部無碼

我就係奇怪
搵唔到乘換案内12:32有呢班車

搭咗第二架落廣島
遲幾日再試下廣島落博多個程

除非你想玩模擬駕駛倉，咁就要網上抽喇

呢個就唔駛啦

沙丘靚WOR
岩岩去完中國地區

鳥取除咗沙丘仲有咩好去

我見個市好頹

對堆沙真心無興趣

其實都無咩地方去 我去埋賀露港

鳥取沙丘

宍道湖

早幾日先岩岩返香港

留名睇景

宍道湖呀…可惜睇唔到

黎緊會去 廣島入米子走
主力島根 鳥取應該下次先 同你一樣對啲沙無咩興趣

plan緊會唔會去埋岡山

岡山唔錯

講錯，山口至岩

師兄呢個夕陽係指數幾多先會出現

鳥取想睇柯南多些

不如去萩

唔識柯南

我諗住夜晚廣島搭JR去山口，去到訓一晚，一大早去2個景點，然後就去主打既島根
由津和野一路落大田>出雲>隱岐咁玩
依家係苦惱山口嗰part拖住個喼唔知點# 去既地方拖唔到喼

山口一定要去秋芳洞

無coin locker咩

留個名先

見到呢個牌姐係差唔多到天守了

去個陣NHK播緊大河劇《真田丸》，咁岩就有用呢度取景
去到個陣都有d日本人黎朝聖

到而家都唔明點將d石運上山，痴線

雖然係現存天守，但都只係重要文化財同指定史跡

望返落去，都幾有滿足感既

主角出場
佢係現存天守入面最細同位處海拔最高既天守

真係幾細下，
btw識備中松山城係因為玩太閤立志傳用三村家
一個畀毛利、宇喜多夾住既小大名，要發圍接近無可能

再btw呢一日好好天，之後就兩日.....

重有免費茶飲，甘露啊

入天守盛惠300yen

同其他好多木地板既天守一樣要除鞋，然後有拖鞋畀埋你

現存天守最多就係呢d好難行既樓梯

圍爐

又一條

二樓得個御社壇

穿窿既木地板......望到下層

後面重有棟二重櫓，不過入唔到的
同埋再行遠d重有大松山城跡既，不過無行到咁入喇

好快行完個天守，回程落山，真係天氣好影乜都靚d順眼d

呃左程穿梭巴士坐返落城見橋公園
因為300yen係來回的，佢應該係上山個程收錢的
但因為我係行上山，落山佢又無收我錢

係城見橋公園再行返落頭先落車個度，有個無人既公園，我諗應該好耐無人用過d設施，天陰d既話個feel應該幾恐怖

葉子紅了...

下一班巴士要等多個幾鐘先到，人又唔多個既情況下，行到無野好行，
想call的士又唔識call，開google map望下原來行返備中高梁站要半粒鐘多d，
離最近個班特急又係半個鐘，把心一橫決定行返車站
又係無人用既設施.....

伯備線既踏切

結果急步行底下返到車站......我係送車尾
如果個陣早5分鐘決定行係趕到班車

下班普通車半個鐘後有，而特急就一個鐘一班，
去到岡山時間差唔多，所以搭普通車算
國鐵213系電車，國鐵解體前最後一款新型電車

一個鐘就到左岡山，最近去關西都過左去幾次

我個時去鳥取，有個遊客優惠，一千yen 包架的士三粒鐘可以去三個地方

除左沙丘同美術館

仲去左海邊睇石頭

鳥取車站有間食壽司幾好食

唉天氣好去邊都正

唉
今個月無得坐
仲有兩日就去啦
一個人有D淆

一個人去日本唔會淆

成日即場先諗行程都得

巴打 我想問下日本其實點坐巴士咖？
之前坐過一次 有啲人要搣張飛仔 有啲人唔使嘅 下次去可能要坐幾程巴士但驚唔識撘

通常一上車隔離有部機，係個度拎整備卷，上面有個號碼
落車個陣望下車頭個mon，上面有好多格，對返自己張整備卷號碼個銀碼係車頭入錢+整備卷落車

btw摵飛仔一係用pass一係用月票

浦富海岸
上次我都有包的士去
去左白兔神社 浦富 最尾去砂丘

白兔海岸

浦富海岸

砂丘 可惜嗰日天氣唔好睇唔到日落

司機超好人 會好盡力嘗試溝通 會陪你行哂浦富啲睇到石頭既路同景點好似導遊咁 又會幫手影相 最尾去到砂丘美術館仲帶我拎免費既明信片 服務態度好到令我超感動

係丫！ 司機好好人！
準備好多小册子介紹啲地方比我地
但係三個鐘有啲趕

係呀得三個鐘 嗰陣我最後一個點留喺砂丘 行哂先自己搭巴士返車站
遊客中心櫃台個中年女士都好好傾 可能見我一個人

我最後係去浦富海岸
想留都無得留

我去個次都有坐一千yen的士，但因為我幫佢哋試部翻譯機，所以最後一蚊都唔洗畀

浦富太難搭車所以唔擺最尾去
砂丘嗰度仲有啲攤檔賣熟食
喺嗰度食左個炒飯好回味

咁正
個司機都有用佢部翻譯機同我溝通 不過譯完都係唔知佢講咩
諗起我喺抽完白兔神社簽嗰陣佢同我用日文讀哂簽既全部內容出黎 我仲要扮明白咁樣

仲諗起個司機教我喺神社洗手既正確步驟
洗完佢仲拎左自己條手巾仔出黎俾我抺
抺完搞到佢條手巾濕左俾返佢都有啲唔係幾好意思

鳥取個邊咁好既咩…
可惜我今次無去

鍾意啲自然風光既話都幾好 仲有啲動漫作者既博物館咁
出雲嗰日淨係去左出雲大社 但冇乜特別感覺 可能睇得太多寺
想去埋日御崎但唔夠時間
松江連續兩日去個湖都睇唔到日落好sad 明明睇個網話夕陽指數係100

可惜對動漫完全無興趣
出雲大社又係極遺憾去唔到，之後會講到

係岡山站影左陣車，特別係JR四國個d，心癢癢想去下四國，
之後再去關西就完成埋，雖然只係兜左個圈
btw麵包超人列車重係未見過未坐到

岡山站，聞說岡山係桃太郎故鄉，所以一出站就有個桃太郎銅像

重有堆小學生係度玩一二三紅綠燈，好可愛

之後就去搭岡山電氣軌道，姐係路面電車，呢款係最新既9200形
順帶一題原來和歌山電鐵既母公司就係佢

呢款係舊d既7900形，感覺好過函館路面電車

岡山路面電車主要有兩條線：東山線同清輝橋線，
要去岡山城同後樂園就搭東山線去到城下落車再行五分鐘就到

行人隧道都有個水池仔，香港學下人地善用下d地下空間喇屌

行去岡山城途中，沿河行好舒服，重有間cafe，不過太大風無幫襯到

btw係度見到成個旅程少見既港蝗，重要係一家大細，隻幼年期蝗蟲係咁鳩叫，班成年蝗蟲完全唔理，係度大大聲傾計，大煞風景

重有得租鴨仔

岡山城由豐臣五大佬之一，謀將既仔宇喜多秀家擴建而成，
因為將外牆油成黑色，所以又叫「烏城」 ，
關原之戰後因為秀家加入西軍而被德川家康流放八丈島，
領地就由小早川秀秋(關原之戰由西軍臨陣倒戈東軍既反骨仔)接收，
但好快又死左，結果就封左畀池田家， 重係城既對岸起左好出名既後樂園

原本岡山城天守捱得過廢城，但逃唔過空襲，1945年畀盟軍燒左，
1966年用鋼筋水泥重建模擬天守到而家

同全白既姬路城好襯，當然姬路城規模大d
同時池田家都統治過姬路城

重有宇喜多秀家年代既石垣，任人落去睇

入城之前既其他建築

天守閣既礎石，圍起哂好似有活動

天守閣入面同名古屋城一樣有電梯，好有違和感

無錯，由最頂睇返落黎係正確

你有無去桃太郞個博物館？
好那恐怖

無，只係去左岡山城咋，其他都無乜興趣

就算我係秀家迷 都唔會上去睇 1:1 天守模型.....

本身想去津山扇形車庫，但唔夠時間
之前去關西就去左備中高松城跡，又唔夠時間去津山

架火車好撚型

岡山城好靚， d火車都好靚

評已正

高運轉台係王道

文呢
我打算去攻城
想睇睇周邊有咩好玩

岡山城天守入面大部份展品都唔畀影相，作為守規則既人當然唔會影
呢舊少有地畀人影相，重要可以畀人除鞋坐入去

膠既苦無同洋鎗，支洋鎗唔夠係清州城個支咁聚手

天守頂樓影過後樂園，對後樂園興趣不大

去到二樓有d懷舊小玩意，有d竟然識玩

日落既岡山城，幾有意思

行返岡山站途中有條友用英文同我搭訕sell野，見你英文咁好幫襯下
最鍾意d勁多忌廉既野

對面黃色banner個度係做緊調查，題目係大學應唔應研究軍事相關既野

人地老麥有新幹線同布甸狗換囉，香港個d學下喇

可愛塗裝115系

岡山返山陰地區當然坐特急Yakumo喇，有埋燈箱話你知排緊個度係咩位

係米子見到呢架野，即刻落車影

國鐵443系電車，作為檢測電氣化鐵路設施專用既電車，已經用左40年
除左會係JR西日本既範圍行走之外，重要去埋JR九州、JR四國、肥薩橙鐵道同富山地方鐵道既電氣化區間做檢查
可遇不可求既列車

0號月台，過兩日會再黎，境線列車用

夜媽媽既米子站，靜到不得了

幾日無食過菜，返酒店前特登買支蔬菜汁
咁就完左一日

DAY3

都係一早起身，不過夠近車站無有怕！
第一次見+坐既Kiha187系柴聯車，特急Super Matsukaze，
一坐就深深地愛上左！
起步既推背感，源源不絕既動力(一組2輛編成出力有1800匹)，
重有好好聽既引擎聲，加埋擺式列車提升埋過彎速度，
令到我呢個柴油車愛好者一坐鍾情！

同埋最有趣既係Kiha187系係JR西日本成立之後第一款自行研發既特急柴油車，但其實係由鳥取縣同島根縣政府出錢

宍道站，可惜今次無好好落去睇下

將會坐既木次線kiha120柴油車，成架校車咁樣，
剛上車影呢張相個陣已經成堆學生
之後重有一班應該係輕度智障宿舍既宿生出outing，好乖好正常，

btw我地帶仔outing去下大商場呀公園個d已經好困難，佢地重要去溫泉旅館........(偷睇左佢地個session plan )

搭左一陣就到左木次，btw中間有一段電話竟然收唔到

原來木次線已經開左100年

巴打好pro

是日主角係遠處準備出場

木次線沿途既站，幾有心思，不過其實好有機會被廢線......

主角入線了，頭先坐個架Kiha120會泊出d畀主角駛入黎

奧出雲大蛇號係木次線既觀光列車，由木次來回備後落合，站站都會停，
特定日子會延長到出雲市，冬天無得坐，之前木次線重因為山陰地區大雪而停駛左幾個星期，期間要代行巴士頂住先

用山陰岡山pass補返指定席卷520yen就okay，

另外佢係用DE15型柴油車拉兩架12型客車行駛，
但唔明點解用客車可以操控到成架車
比較少係日本坐到動力集中式(姐係火車頭拉後面無動力既車卡)既列車

全車可以坐64個人+全車指定席，Car1係無窗既，個日得12度好撚凍
凍既話唔緊要，可以入返Car2，坐返Car1一樣位置

我半程車都入左Car2避寒，實在太凍+落雨，自己又著唔夠衫
(一件U記外套+運動長褲+入面短袖衫 )

而成架車係full既，大部份都係頭先架Kiha 120既乘客，再加一d旅行團客，
同埋班智障人士outing竟然都坐呢架車，好有米

紀念印，當然唔會錯過

有自動售賣機，其實有埋熱飲會更好(我之後特登寫左係意見反映form度 )

我都係

先去白兔神社

再同司機哥哥講想去格離山既觀景台影相

之後車我經浦富海岸去沙丘 某幾個出名景點都有停車比我影相

尾站係鳥取沙丘

Btw 我都出緊山陰山陽遊記

感謝推post，我今次主要係岡山島根比較多，鳥取真係無去
睇落鳥取好似唔錯，等你係篇野度update吧

架大蛇號好撚型

巴打好熟鐵道

入世未深鐵膠一粒

好鬼靚

推落下版

上年12月去完黎

搭火車成日要行身轉方向 好麻煩

下要轉方向？？

呢解說員叔叔一開始就好high咁同大家講要留意條龍，
不過條龍d燈short short著唔哂
結果解說員叔叔尷尬咁講可能今日太凍條龍偷懶

不過我真心欣賞解說員叔叔全程都好落力解說(雖然我聽唔明)，
同埋同班乘客一齊玩

沿途一片綠油油，心情係好d既

行過幼稚園，班小朋友特登同我地打招呼

剷雪車

深山之內既發電廠

出雲三成站，有間特產品鋪頭，回程有入去

對面返木次既Kiha120

出雲坂根站，會停車一段時間，同埋站外有小食賣，我回程先有落去買

同埋實在太凍既關係，，一碗暖暖既抹茶簡直係救星

賣野位姨姨好落力咁sell野同整野飲，整碗抹茶個陣見住佢畀熱水整到隻手，
但佢完全無怨言
到左出雲坂根站個陣我重飲緊碗茶，個姨姨就不斷撩我講野，
但其實我真係唔係好聽得明 ，惟有尷尷尬尬咁笑住對佢點頭
同埋佢話同車重有個女仔係香港人，叫我去識佢
個種感覺似係婆婆同個孫仔傾計咁樣，好窩心

架剷雪車將型棍

（好似下一刻可以變機械人 ）

出雲坂根站出發之後就會經過JR西日本唯一既三段式折返式路段，同款既好似得返JR九州先有

大概就係咁

(借google圖一用 )

幅圖同片解釋左個運作係點(不過段片個個係回程，不過道理一樣 )

其實我去木次線既目的就係為左佢，真係覺得幾神奇
以前隧道技術未咁發達之前就係用呢d方法將鐵軌越過山嶺

下面既兩段路軌

下面既出雲坂根站

行行下解說員叔叔好雀躍叫我地準備相機，架車亦特登開得好慢，
就係為左影呢個「奧出雲大蛇Loop」同埋三井野大橋，
佢地係國道314號既組成部份， 高低差有105米，
係全日本最大型既螺旋型橋

之後到左三井野原站，係JR西日本既最高車站，有海拔727m
呢個站有接駁巴士去到龜嵩溫泉，同車個班出outing既人全部走哂，
架車即刻冷清好多

最後到左總站備後落合 ，一個無人站，係個度有入左深山既感覺，都幾舒服

但其實呢個站係木次線同藝備線既匯合點，理論上係其中一條陰陽連絡線，
不過兩條線既列車班次完全唔配合同疏到仆街......
完全無左陰陽連絡線既功能

講緊我呀？

留名, 雖然好似睇過, 但都要睇多次

btw 剛剛去完四國, 見到麵包超人車, 很想要吧

站舍入面，好多風景相同觀光資料

留言冊，鳩寫左兩句

手寫既時間表，好有心

好明顯係附近鋪頭特登寫再貼係站入面

極誇張既effect

回程了，本身想坐藝備線去三次轉三江線，
不過唔想係深山留太耐+太夜返到松江(如果經三江線轉車要接近0000先返到松江)，所以都係原車走算

又飛

同場加插今日快閃深圳常平初試和諧號之旅
其實幾舒服既，同新幹線有得比(不過慢好多，最快都係160km/h)，不過最差就係班支那人

仲係好似20年前嘅車站 屌

抄人隻 のぞみ 但得160km

常平站真係好古舊，不過其實有樣好既，佢係臨有車先放人上月台

其實廣深線好密車，10分鐘一班
無得同高鐵直接比較既......(不過高鐵站都比較偏僻，特別廣州，要去市中心真係..... )

同埋last一幅係高鐵福田站影既，個站大撚到....不過好空洞，大而無當
行撚死人

同埋最撚煩既就係乜撚都要實名，再加埋去到邊都要安檢，
慌死人地會炸鳩你

做咩撚野咁睇唔開
上去玩命呀

去接母親大人

同埋見未坐過河蟹號咪順手試下，
其實細個係鍾意大陸鐵路先…

鄉下地方最好玩
城市旅遊區真係好多泡/蝗

下次去 信濃 搵真田信繁
最緊識咗班新朋友住果度

太閣正j

認真呢個trip除左係岡山同last day係米子站見過香港人，無見過泡、蝗
反而鬼佬鬼婆見多d

你個行程正 多鐵 多女
可以參考
但我想玩一星期

哪兒來的女

頂 無啦啦成堆殘體字 以為睇錯po

呢個同場加插既

出文啦

又返到出雲坂根，對面有架去備後落合既Kiha 120
重有解釋三段式結構既圖

延命水，唔駛喇，香港而家咁樣快d死可能重好

正如之前所講，架車會停耐d，等d人去附近既攤檔買下手信買下野食

我就買左呢個燒雞串，好好食，800yen 3串，
重有燒雞皮，600yen 3串，不過唔鍾意就咁食雞皮

乘務員會送張postcard畀乘客，當然寄佢返香港

車內販賣既雞蛋牛奶布甸，唔錯，好重蛋味

另一個會停耐d既站，出雲三成站，隔離有間執左既便利店

特產店，賣農產品居多

車上販賣個姨姨好敬業樂業，就算架車搖黎搖去都好努力去沖野飲同推架車行黎行去賣野，
就算畀熱水整到都無理，都係笑笑口咁，好欣賞呢種敬業樂業既精神

同埋佢行親過黎都會同我傾下計同叫我去識同車個香港女仔
感覺好親切，唔似sell緊你野，好似兩婆孫對話咁，畀錢都畀得開開心心

同埋佢落車個陣特登拎左個呢個蘋果畀我，個刻真係呆左，只係識不斷講多謝同辛苦哂，真係好感動......好耐無感受過呢種感覺，不得了

係出雲三成又落大雨

返到木次又轉普通車返宍道，過左放學時間好少人坐
都係Kiha120

宍道站，又係落雨....唉
重有好簡易既列車運行狀況

本身打算去出雲大社既，不過個陣又落緊大雨，照搭去出雲市搏一搏
都係坐Kiha 187系，特急Super Matsukaze，真係好正

去到出雲市四圍行下，商場入面有條河係咩玩法
重有Fujisu個廣告想點

電鐵出雲市站，屬於一畑電車既，
之前有套電影《RAILWAYS 49歲的電車夢》就係用呢條鐵道取景
去出雲大社最方便既方法就係搭佢，可惜雨實在太大，
結果都係放棄左去出雲大社，亦無緣試下呢條鐵道

重有試坐會

大雨都照去啦, 坐下架鐵都好嘛

有啲可惜 同出雲最出名嘅 阿國 擦身而過

你地回覆可唔可以cut圖cut短D先再出

車上販賣個姨姨好敬業樂業，就算架車搖黎搖去都好努力去沖野飲同推架車行黎行去賣野，
就算畀熱水整到都無理，都係笑笑口咁，好欣賞呢種敬業樂業既精神

同埋佢行親過黎都會同我傾下計同叫我去識同車個香港女仔
感覺好親切，唔似sell緊你野，好似兩婆孫對話咁，畀錢都畀得開開心心

同埋佢落車個陣特登拎左個呢個蘋果畀我，個刻真係呆左，只係識不斷講多謝同辛苦哂，真係好感動......好耐無感受過呢種感覺，不得了[/quote]

去日本旅行先會有衣d體驗同感動位
好鍾意果種濃濃既人情味，雖然係萍水相逢，又唔同國族，但佢地都係會好似對自己人咁對你，尤其d老人家

睇得出佢地好愛自己既地方，呢樣野香港點都比唔上

lm

落大雨，天又黑到不得了，去唔到出雲大社就過鳥取行個圈，
都係特急Super Matsukaza，Kiha187系 ，
真係鞭鞭有力，塊玻璃「發發」聲

同埋鳥取已經差唔多係山陰地區最大規模既站，但其實都幾疏車

七點幾既鳥取無乜人，靜到.....車站附近d鋪頭/食肆都收得七七八八
得返d居酒屋，但毒撚一條食條毛咩

麒麟獅子，任坐唔嬲，但我覺得似龍多d

天氣累事

次次去日本總係有一整日落雨

發發聲

係個窗搖到發發聲
架車太好力同擺式列車

繼續

9月個陣係東京已經見到上左，鳥取成個月後先上
之後去關西係飛機睇左四份一已經頂唔順

米子到鳥取既通勤圈
山陰本線都係短編成大馬力既柴油車為主(特別係特急，Kiha187同189 )
岩哂人口少但又有一定需求既山陰地區

大阪熱........
東京熱既朋友？

少見既智頭急行HOT 3500型，智頭急行線入面既普通區間車
(通常都會直通因美線到鳥取) (HOT係兵庫縣，Hyogo；岡山縣，Okayama；鳥取縣，Tottori，三個縣既縮寫，就係智頭急行列車會途經既縣，有意思)

智頭急行HOT 7000型，Third Sector入面唯一既擺式列車，
由京都黎到鳥取要三個鐘，算快

係米子再轉車，都係特急Yakumo，成個高運轉台既車頭打開貫通
可以J下個牌

謎肉祭合味道，其實只係五香牛肉味杯麵加多好多肉，但都只係big價

食住麵對住雜總再睇左陣電視就完左一晚

2月去果度自駕, 出雲市算係最發達多野行既地方了....我女友話悶過去台灣

要行街個d就唔好去呢d鄉下地方........

你女友應該鍾意 10日 東京shopping

港女

又唔好咁講....山陰地區的確一入夜無乜好做

Last Day
其實無乜好做，快快手完左佢先

一早起身checkout同放d野去松江站coin locker，再上月台睇下有乜好影
結果遇到佢，285系寢台特急Sunrise出雲，而家日本唯一定期既寢台列車
有機會一定一定要坐到！！

影完就返落去，搭巴士過松江城，2號月台就係；或者行過去要15分鐘

之前見有人問點坐日本既巴士，其實通常都上車拎整備卷，
落車對下個mon上面整備卷個號碼相應既銀碼，入錢同整備卷就得

落車，好紅既葉呀

呢位係松江藩藩主松平直政，佢係結城秀康(德川家康既次子，因為係孖生仔而被視為不祥人，所以家康一直都唔鍾意佢，之後重將佢先過繼畀豐臣秀吉，
後來過繼畀結城家)第三仔，由信濃松本移封過黎，相傳係大阪夏同冬之陣都有出戰，重同真田信繁交過手

呢個係出雲富田藩(松江藩前身)既初代藩主、豐臣三中佬之一既堀尾吉晴
本身以月山富田城做根據地，但因為月山富田城係山城，對外交往唔方便，
所以就起左松江城黎代替

岸清一，松江本地出身，被譽為日本近代體育之父，做過國際奧委會委員，
致力將日本體育同國際接軌，日本足協加入FIFA佢功不可沒

護城河+葉子

國寶松江城 ，2015年7月8號先升格

咁岩有菊花展，興趣不大

臨尾都有城跡

主角松江城天守
作為12個現存天守既其中一個，松江城建於1622年，
期間當然有維修過，但大致都保留到原來樣貌，
同時因為佢遠離戰亂地區，所以好好彩係廢城令同二次大戰中保存到而家

我去過既城入面最hea既入場卷，唔知關唔關外國人優惠事

一如其他現存天守，都係要除鞋

井戶，好深....同埋唔知點解東方人咁鍾意見d池、井之類既野都會擲錢落去

鯱像，松江城都有

相比之下松江城既樓梯唔算難行

天守頂樓望出去，唯有係度睇宍道湖喇

國寶指定書

去多兩個現存天守
計埋姬路、彥根、丸龜，去左五個，重有七個
係同犬山擦肩而過

天陰陰，唉

行完松江城就去米子行下，又天陰陰落雨，重有陣陣陰風，屌你老味

好靜無乜人既商店街

咁樣又幾盞鬼喎

返到米子站.....米子作為山陰鐵道既起源地，
站外有紀念裝飾，重有歌仔聽

係米子市區行緊個陣yahoo個地震速報已經有地震，feel到有少少搖
返到米子站就拎左塊版出黎，只係遲延無運轉見合，好彩

要去機場了，境線既鬼太郎彩繪列車，Kiha40型2輛編成

米子空港站，其實都係一個無人站
2008年為左配合米子機場跑道擴建而順手將境線拉到米子機場附近

過左天橋沿住行五分鐘到就到機場主航站樓了

check in了，租ANA的地勤，但有個著HX制服既女人幫手
又係見到港蝗係路中心就地開喼執執執同大大聲講野既時候
同埋今程機都係旅行團客比較多，都係得半架機滿

上一層就係出境大堂，得幾間鋪頭，但都幾多人

有JCB白金卡可以免費入lounge，當然入去hea下

入去個陣送左舊果子，先記得今個月係神在月，
姐係全國所有神都會齊集出雲開會(傳說中日本好多神都係大國主所生，
大國主可以講係眾神之主)，咁就叫神在月，其他地方就係「神無月」

繪馬，無興趣寫

自助飲品機，多冰少冰走冰佢都做到

唔好完啦

3樓有個展望台，但去到門口有位人兄企係度話唔畀出去住，
話自己係警察，要我等一陣
唔知係咪因為米子機場係軍民合用，有軍事機密唔畀得人睇
咁等緊個陣就睇下介紹，都係ANA地頭，
再加HX/Air Seoul(Air Seoul無介紹 )

好大風既展望台，重有海上保安廳既龐巴迪DHC-8 +應該係航空自衛隊既C-1運輸機

禁區入面得一間duty free

回程既飛機餐，過得去既

香港上空特別光，同埋應該兜左幾個圈

落機都係mid-filed，返去好鬼遠

又到最後等行李......有行李帶就同時出四班機，有行李帶就一班機都無
同埋delay左半粒鐘先出到行李，夾埋等左成個鐘
如果唔係有剃鬚刀片我唔會寄行李
咁就完左了

現存天守我都去過高知/宇和島/松山/丸龜/備中松山/姬路/犬山/彥根
希望可以快d去埋其他果d

exactly, 我女友唔港女, 無名牌唔shopping, 鐘意去睇景. 事實鳥取米子果邊真係唔多特別野, 就連鬼太郎條街都係一般, 夜晚整多d 燈光做下d 鬼魅氣氛都好丫

剩係四國都已經4個

鄉下地方將就下，都幾舒服呀，至少今次無乜遇到香港人或者支那人
靜靜地有靜靜地既好

原來當時孖生仔係不祥

原來連登有城膠

係，因為覺得同狗同畜生一樣

其實去邊旅行都好
首先要認知左你去個方向係點先
SHOPPING, 賞花, 城, 食 定乜
有左方向就唔會突然覺得悶或者失望

無錯，所以我次次去都一定有主題，同埋都鍾意一個人週圍行

講得好啱
講得出去日本旅行悶嘅人
根本就無思考過⋯

去之前要先認清目標
我去係為咗了解歷史文化
不知幾精彩

只會覺得唔夠時間，唔會覺得悶
就算去我最憎既泡菜國都未致於好悶

米子空港個JR站好on9
機場又無得換pass
賣飛部機最多入一千yen
咁岩岩落機邊鬼有散紙咩
搞到又要搞番香港人唱錢

所以其實搭巴士出去會更好